L' [MASK] , du celte erdam ( petite rivière ) , qui prend sa source à [MASK] [MASK] , à une vingtaine de kilomètres au nord-ouest d' [MASK] dans le [MASK] , est une rivière française , affluent de la [MASK] , dans laquelle elle se jette à [MASK] ( [MASK] , 44 ) .
Avec de nombreux manoirs , parcs et châteaux somptueux qui bordent ses rives , l' [MASK] porte bien le nom de " plus belle rivière de [MASK] " , que lui a donné [MASK] [MASK] [MASK] .
Il est possible aussi d' y pratiquer de nombreux sports nautiques , comme la planche à voile sur l' un de ses deux lacs , ou encore les promenades en bateau qui peuvent vous mener jusqu' à [MASK] ( par le [MASK] [MASK] [MASK] [MASK] [MASK] ) .
Pendant la grande période de comblement des bras de la [MASK] à [MASK] , au début du vingtième siècle , l' [MASK] a elle aussi subi des modifications .
Ainsi , ses derniers 500 mètres ont été comblés et sont aujourd'hui devenus l' un des axes principaux de [MASK] , le [MASK] [MASK] [MASK] .